【厚多士】馬克龍做炸両 指美中同意全球停火

全球新冠肺炎疫情持續之際，中國和美國糾紛不斷。法國總統馬克龍（Emmanuel Macron）擔起調解員角色，指中美同意在疫情期間全球停火，相信俄羅斯也「絕對同意」。分析指出，雖然馬克龍自顧不暇，忙於應付國內疫情，但仍「乘人之危」，將自己定位為「全球領袖」。

馬克龍接受法國國際廣播電台（RFI）訪問時表示，已獲聯合國安理會5個常任理事國中的幾國、聯合國秘書長古特雷斯（Antonio Guterres）支持，呼籲全球停火。

馬克龍說：

「國家主席習近平同意了，總統特朗普同意，總理約翰遜也同意。我認為，總統普京也一定會同意。」

惟馬克龍沒有透露更多細節。中國駐聯合國代表和美國國務院未有評論事件。

俄羅斯總統普京（Vladimir Putin）發言人稱，外交官正與其他國家商討，一旦「傾掂數」， 將發表聲明。

英國響應古特雷斯呼籲，早於兩周前簽署協議。發言人表示，英國應聯合國秘書長要求，支持全球停火；聯合國提供人道主義援助是當務之急，呼籲聯合國安理會團結一致抗疫。

馬克龍在國內被批處理疫情不當，面臨管治危機。儘管如是，美國有線電視新聞網（CNN）分析認為，在中國、美國和俄羅斯忙於抗疫之際，馬克龍「乘人之危」，趁亂「接管全球」，成為全球領導人，而且還未見真正的挑戰者。

https://inews.hket.com/article/2619058/%E3%80%90%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%96%AB%E6%83%85%E3%80%91%E9%A6%AC%E5%85%8B%E9%BE%8D%E5%81%9A%E8%AA%BF%E8%A7%A3%E5%93%A1%20%E6%8C%87%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E5%90%8C%E6%84%8F%E5%85%A8%E7%90%83%E5%81%9C%E7%81%AB?mtc=20023

想做大佬都睇下自己身世先
當自己拿破崙？

停LLM
打啦屌

自己國家都未搞得掂

生舊馬卡龍都好過生你

五常最垃圾嗰個
我諗起宋襄公

照鏡啦,傻閪
新自由主義d撚樣真係冇一個係無辜

幾時夾埋默克爾再都夾歐盟出來做show

講經咩今日英國有邊一忽贏到法國呀on9

who?

法國版777

Rothschild家族要與土共共舞?

收皮啦
搞掂自己先啦

屌 佢邊位

憑咩

你真係無撚資格出聲 唔撚係支那武肺搞到黎 你任內 分分鐘又可能罷多幾次工啦

唔係話英國贏好多、講gdp亦唔全面，其實都係兩嚿屎，但英國始終有地方仍然贏過法國
話佢係最垃圾，係因為佢奶支奶得比英國更落力、帶頭大力屌盟友美國

馬克蟲想笑撚死人咩

右翼=neoliberalism?

陰謀論撚可否收皮

阻膠返去屋企整macaron啦

btw係咪想講嫁倆呀

依單真係搞笑
得北約(美法英)打緊仗 都唔知無端端叫中俄停乜鳩火

停乜柒火？又唔係打緊仗

唔好比佢停
打啦屌你老母